<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>又谈文学——悲剧</title>
    <link href="/2022/01/17/%E5%8F%88%E8%B0%88%E6%96%87%E5%AD%A6%E2%80%94%E2%80%94%E6%82%B2%E5%89%A7/"/>
    <url>/2022/01/17/%E5%8F%88%E8%B0%88%E6%96%87%E5%AD%A6%E2%80%94%E2%80%94%E6%82%B2%E5%89%A7/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我们很自然地以为见死的悲剧高尚于不过为了笑的喜剧。如此，若文学欲以高尚论正统，悲剧则是文学的正统。</p><p>悲剧的见死倒非真正有谁死去了——奥康纳的小说却是每篇见人死的——生命的暗淡、摧残、蹂躏都可算作见死。</p><p>年轻时的创作，不都是有向死的意识与死的痕迹吗？</p><p>如许的生命，在白日黑夜之间耗散，以致逐渐暗淡。</p><p>魂灵深深地叹息，于是表于文字，留下暗灭的残影。称作悲剧——所谓不为他人，只为自己。</p><p>然而悲剧也有令人厌烦的时候。归根结底，不过对自己生命意义怀疑的时候。</p><p>众人皆为悲剧，形态虽殊，怅惘的却同。</p><p>于是，悲剧又显得可恶了。</p><p>我相信，此种意义上的之为悲剧的文学早就死了。</p><p>由此，文学真正有意义的时候，是其历史化的时候。（所谓历史化，乃社会之运动。）</p><p>不过，自1991年后，新左翼的文学已经死去（柄谷行人语）。现在所有的，似乎只有自由派的文学。</p><p>我以为或许有左翼的文学，但时候大概还未到。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>Essay</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>Anthropology Literature Aesthetic</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>关于人生模拟器</title>
    <link href="/2022/01/17/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E4%BA%BA%E7%94%9F%E6%A8%A1%E6%8B%9F%E5%99%A8/"/>
    <url>/2022/01/17/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E4%BA%BA%E7%94%9F%E6%A8%A1%E6%8B%9F%E5%99%A8/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>人生模拟器是一两个月之前的事情了，想来许多人已经渐渐忘了。我也一样，只是今天忽然想起，觉得有一些都是可以一写的。</p><p>模拟人生当然不是模拟真的人生。模拟的人生的基本逻辑与人生便是不同的。其中手速快的人，若是碰上一段八十多岁的人生，10秒钟的时间也足够了；而倘若你不喜欢，则还可以再来一遍，试试别样的头脑与容貌又是如何——最终也不过是10秒。于是，就是真的极乐——例如当了官，发了财，或是评上教授，成了也算有头有脸的——也不过是在10秒之内，10秒内的快乐始终只是游戏的快乐，它并不等于现实的经验的快乐。或许过了两个10秒，之前经历了什么快乐也算不得什么快乐，只是停留在那里说，“哦，我曾发了财”“我也是有头有脸的”“时代杂志也刊登了我的巨幅的头像”。于是，10秒又10秒，之后，会发现唯一的快乐不过是寿数的快乐——10秒确实太短了——这像是一种隐匿的渴望，却是由游戏机制本身快乐的短暂所决定的。为此，游戏还设置了概率极低的成仙的路，寿数可以延长至几百岁——不过也可以料想的是，这也不是极乐。这游戏中是没有极乐的，甚至符合我们愿望的稍微持久的快乐（幸福）也没有。</p><p>人生自然不是如此，存在着许多恒久的东西——不过麻烦在于都是只在今生有指望——我所知道的，阅读、写作便是这样的事情。“凯撒的物当归凯撒”，哲学、文学便是为此而生的，其效用也只是今生——有时候于人似乎也够了，如果他对来世毫无想法的话。</p><p>此外，因着人生相较10秒是长许多的，所以，许多的念想——比如，我今年念想着理解广义相对论——倒也是恒长。有些念想是幸福的，有些则显得煎熬，但无论如何，这些念想无一是短暂的。毕竟都是生命的意志，只是若生命之意志被否定，就显得虚无了。许多人陷入无产阶级神话，积蓄的却是资本主义式的怨恨，最终无一不是这样的下场的。就着生命的体验而言，生命的意志只有作为自我超越的、不自为的才可以算作在今生有些许的指望——归根结底是心理学。如此而来，生命的逻辑倒不在于90岁或100岁的寿数，生命的意志（权力意志）倒是人之此在生存的本质。</p><p>故此，若是模拟器让人觉得人生飞逝，那也是正常的——毕竟不过是游戏；但若说人生确乎如此，却是不正常的——毕竟人之此在在于权力意志。</p><p>我在玩的时候，第一次尝试的是智力超群的，最后的结论虽不一定，却也有一些启发。即人之思想的走向许多时候倒不是智力决定的，黑格尔之为黑格尔、康德之为康德、爱因斯坦之为爱因斯坦、哥德尔之为哥德尔、希尔伯特之为希尔伯特，倒不是仅因着其智力是超群的。智力超群者的数目在人群中是不小的，但最后的走向，社会存在起了很大的影响。</p><p>最后，从其中也能看出当下青年左倾的普遍特点。然而归根结底，这不过是晚期资本主义的症候，所谓无产阶级的梦想都是无根的。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>Essay</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>Anthropology</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Poem(1)</title>
    <link href="/2022/01/17/poem1/"/>
    <url>/2022/01/17/poem1/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>忧愁变成一种可怕的诉说</p><p>季节来临</p><p>时间不褪去地轮回于寻常</p><p>我们把哀愁的记忆变为交换之物</p><p>最精致的苦痛被庸俗、可怜的手段慰抚</p><p>我们释怀</p><p>只等下一次的凉风兴起——</p><p>再作酒精的奴隶</p><p>再凝视平静的灯火。</p><p>疼痛暂时被压抑</p><p>幻想着下一次的爱抚</p><p>恐惧遗忘之为柔情</p><p>让悲哀被金石铭记</p><p>狂热于之可鄙而迷人的价值</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>Poem</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>Poem</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>The Fundamental Elements of Tensor</title>
    <link href="/2022/01/17/tensor/"/>
    <url>/2022/01/17/tensor/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="缘起">缘起</h1><p>对张量的学习无外乎一种纯粹的智性的乐趣，若说其中有多大的裨益倒也不见得。所用到的，便是在一些因为词语的摇撼的轰鸣的时刻进行一些遁世的思索，仿佛要隔绝肉身于外物，在纯粹的符号间耗散过剩的心血。一切不过如此罢了。</p><h1 id="postulate">Postulate</h1><p><span class="math display">\[1. \pmb{P}=P^1\pmb{g_1}+P^2\pmb{g_2}\]</span></p><p><span class="math display">\[2. \pmb{g_i·g^j}\equiv\delta^j_i=\begin{cases}1&amp; \text{i=j}\\0&amp; \text{others}\end{cases}\Longrightarrow\pmb{g_1\perp g^2},\pmb{g_1\perp g^3}\]</span></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>Math</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>Math</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>阅读的人类学意义</title>
    <link href="/2022/01/16/hello-world/"/>
    <url>/2022/01/16/hello-world/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>图书馆经常会张贴一些宣传画，以阅读的和谐气息示人，仿佛阅读的重要地位是不言自明的。</p><p>在阅读最初被建构于我们的意识之中时，阅读是与知识一同出现的，于是因其与学习行为的依附，阅读本身便获得了善的地位，就仿佛学习本身是不容置疑的善一般。</p><p>但是，我们对学习本身的解构也已经够多了，那么为什么阅读在以其形象示人时仍保持其动人的魅力？</p><p>答案是呼之欲出的，即阅读作为实体的存在本身并非依附学习的存在。 <img src="/img/123.jpeg" /></p><p>我们仔细看看这幅图画，以试图解析其动人的魅力。</p><p>我们可以清楚地意识到，所有在向我们展示魅力的就是一种和谐的存在状态。阅读在这里是以和谐的本体形态（阅读在这里就等于一个事实上并不抽象的概念“和谐”本身)向我们发出吸引。</p><p>然而这和谐是特定的和谐，尤其在图书馆中出现时，人们观赏时第一想到的绝不是相对于战争的和平的和谐，也非夫妻吵架之后的和谐。图中的标语似乎也特别在向我们昭示这一点，即此处的和谐是相对于技术产品带来的不和谐说的。 书籍似乎是自然的，阅读似乎是自然的。</p><p>我们无法断言这样的感觉是从何处而来。但我们静观一本书似乎与我们静观一片树叶、一块石头差别是不大的。然而技术产品却不是这样，手机、电脑是会发光的。</p><p>似乎我这样的说法在否定书籍的技术性，但我实际上不是这个意思，实际我只是因为对一些词语的俗滥运用感到憎恶，尽管其确实会更贴切。</p><p>然而书籍确实较其他手机等更令人难以察觉其技术性，这是为什么呢？是因为手机的功能更复杂吗？或许我们确实可以这么说。毕竟只比我们高一点的人与比我们高一头的人给我们的感觉是不一样的。而我们在论说手机的技术性时根本上的实体仍是我们的心理学现象。</p><p>其他的不说了。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>Essay</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>Anthropology</tag>
      
      <tag>Reading</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
